（支那01）港鐵疑43億元購國產列車 因有裂紋須回收

內地生產商中國中車（CRRC）於周二（31日）發公告指，於去年11月至12月，其控股子公司中車青島四方機車車輛股份有限公司，與香港鐵路有限公司簽訂了總計約38.2億元人民幣（約43億港元）的地鐵車輛及配件銷售合約。惟翻查港鐵網站過去兩個月公布的已批出合約公告，未見有相關公告。

港鐵曾於購入同一生產商的市區線和高鐵列車，而該生產商亦在2016年被揭發，授予新加坡的地鐵列車出現裂紋，須秘密回收更換。

中國中車（CRRC）公告指，其控股子公司中車青島四方機車車輛股份有限公司，其中與香港鐵路有限公司簽訂了總計約38.2億元人民幣的地鐵車輛及配件銷售合約。（中國中車公告）

中國中車股份有限公司於2015年由中國南車及中國北車合併換股，轄下共有46間全資及控股子公司。據中國中車微信公布2019年11月至12月的合約公告，當中提到控股子公司青島四方與港鐵簽訂了價值38.2億元人民幣的合約，涉及「地鐵車輛及配件銷售」。為該公司11項合約中第二高價，佔該兩個月合約總額的9.4%。最高價是向中國國家鐵路集團出售動車，總值217億元人民幣。

港鐵未有公告

不過，搜尋港鐵網站過去兩個月公布的已批出合約公告，未見有相關公告。其招標進程公告中，無論是「營運中鐵路系統」及「新支線工程項目」的分類中，都未見有涉及列車及配件的招標資料。

曾購入同廠市區線及高鐵線列車

港鐵曾購入中車四方（合併前為「南車四方」）的列車，包括2015年以逾60.5億元，購入93列8卡列車，用於港鐵市區線；2012年，以17.4億元購入廣深港高鐵的9列8卡列車。

同廠35列新加坡地鐵列車現裂紋 須秘密回收更換

2016年傳真社揭發，中國中車青島四方公司（當時為合併前的「南車四方」），與日本川崎重工業株式會社的聯營公司，售予新加坡地鐵的35列列車出現裂紋，須秘密回收，運回青島更換。

事後港鐵被揭發一早知情，而新加坡政府之後亦證實報道，指裂紋出現因為製造過程「有雜質」，當局自2014年起逐步回收車卡送廠維修，當時預計2019年會完成更換工作。

push

以後遊行，希望我嗌以下口號嘅時候，可以一呼百應！

前 線 好 珍 貴
唔 好 再 捉 鬼
Credit: pepe上PE 巴打

支那嘢真係恐怖

[突發] 黃色經濟戰 -「Anywhere But China 黃色商品」口罩名單出爐！

日本鋼材出事？

唔記得做戲出招標 俾支車提早搶先公佈？
如果係 以後外國公司可以唔駛入黨鐵標了 內定到出面

機鐵淪陷啦

預左啦 正常使用先係大新聞

預先中標
特製標書將出現? 日本歐洲點都冇份

算唔算違反證監會上市公司資料披露守則

推爆佢

買垃圾

依篇野講東涌線同機場快線都會換埋支那車，姐係代表以後除左西鐵既日本車同東鐵/將軍澳既韓國車之外，未來黨鐵既車都會係支製（之後再買新車都100%會係），唔會再有非支製新列車係香港出現

不過唔同既係今次連標書都唔出同無對外公佈就靜靜雞買左，到俾人發現先講

佢話base on新市區列車所以唔駛公開招標
實際合唔合乎程序就唔知

未來換車應該都廿年後 好似你咁講一定全支

就算公開招標都100%係支那中，無分別，同做場戲差唔多
可能d外國廠都開始唔會再入黨鐵d標，因為知道一定唔中標，黨鐵一定俾支那公司

上次93列市區線 有咩廠入標？
俾你係外國公司都無癮 上星期新閘機又係支那公司中

請珍惜港島線英國車(無監控鏡頭)

黨鐵唔會公佈有咩廠入標
不過傳聞就係除左支那廠就得返韓國廠仲有入

另外以前幕門閘機個d都係外國貨，依幾年開始大大小小野都係支那中，好快成條黨鐵全條都係支那貨

呢間野真係奶到好盡

全部野投資晒落同一國家供應商係好on9嘅事

同埋違反世貿要求？

好出奇？連藍絲廢老都知made in China等於垃圾